% @Source RP
\begin{multicols}{2}
  Dans la figure ci-contre, le point $A$ est un point libre sur la droite~$(d)$.

  On imagine que le segment $[\mathtt{I}A]$ est une \og{}ficelle\fg{} qu'on enroule
  sur le cercle trigonométrique, c'est-à-dire  qu'au point $A$ correspond
  le point $M$ du cercle tel que $\mathtt{I}A = \arc{\mathtt{I}M}$.

  \begin{enumerate}
    \item Dans cette question, le point $A$ a une ordonnée positive. Si on déplace $A$ en augmentant $y_A$, comment se déplace le point $M$ ?

    \item Si on déplace $A$ en faisant varier son ordonnée de $0$ à $-2\pi$, comment se déplace $M$ ?

    \item Soit $A$ le point tel que $y_A = 2\pi$. 
    
    Quelle est la position occupée par~$M$ ?% Expliquer.

    \item Même question pour $y_A = 4\pi$ puis pour $y_A = -2\pi$.
  \end{enumerate}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \pgfmathsetmacro{\rayon}{2}
      \pgfmathsetmacro{\angleIOM}{127}
      \draw[thin,black!30] (-\rayon*1.5,-\rayon*2) grid (\rayon*1.5,\rayon*2.5);
      \draw[thick] (\rayon,-\rayon*2) node[above left] {$(d)$} -- (\rayon,\rayon*2.5);
      \coordinate[label=below left:$O$] (O) at (0, 0);
      \coordinate[label=right:$\mathtt{I}$] (I) at (\rayon, 0);
      \coordinate[label=above:$J$] (J) at (0, \rayon);
      \coordinate[label=above left:$M$] (M) at (\angleIOM:\rayon);
      \coordinate[label=right:$A$] (A) at (\rayon, {(\angleIOM*pi*\rayon)/180});
      \node[cross=3.5pt, very thick,colorSec] at (M) {};
      \node[cross=3.5pt, very thick,colorSec] at (A) {};
      \draw[line width=1.5pt, colorSec] (I) arc[start angle=0, end angle=\angleIOM, radius=\rayon cm];
      \draw[line width=1.5pt, colorSec] (I) -- (A);
      \draw[thick] (O) circle (\rayon cm);
      \pic [draw,colorSec,thick,angle radius=5mm,fill=colorSec!10,"\scriptsize$\ang{\angleIOM}$",angle eccentricity=1.7] {angle = I--O--M};
      \draw[thick] (I) -- (O) -- (M);
      \draw[thick] (J) -- ($(O)!-1!(J)$);
      \draw[thick] (J) -- ($(O)!-1!(J)$);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

\end{multicols}